689要申請記者證 , 記協出聲明要689證明自己以新聞工作為主要收入

致前行政長官、全國政協副主席梁振英先生：

一般而言，本會絕少個別回應網上流言蜚語，但既然身為前任行政長官和現任國家領導人的 閣下，顯示了對香港傳媒運作和本會會員制度的誤解，反映這些錯誤認知在社會上未必是個別看法，相關言論出自握有公權力的 閣下之手，本會認為有需要簡單回應一下。

首先感謝梁前特首、全國政協副主席對傳媒行業的關注，若梁先生有意到衝突現場觀察以至親身採訪，了解近月香港的示威活動，而不是單靠網上流傳的片段或新聞報道，應當會令 閣下對近月香港的真實狀況有更在地的理解。

本會一直強調，採訪在公眾地方發生的公眾活動，是社會公民應有的個人權利，公民記者、獨立記者亦是推動資訊自由流通和新聞自由的重要元素，故本會絕不認同所謂「假記者」的指控；要判斷一個人是否記者，視乎的是其在現場是否專業合宜採訪，而不單因乎其持有的證件、衣著或裝備，相信專業執法的警方有充份的知識和訓練分辨記者和示威者。

對於 閣下針對自由身記者的疑問，本會必須指出，自由身記者從來都是傳媒行業重要的組成部份，本地以至外地傳媒經常都會聘用自由身記者以應付突發工作，近月持續的公眾活動更體現了自由身記者的價值；本會對自由身記者入會亦有明確而嚴格的審查和規定，包括要提供工作證件、近日刊登的新聞作品，以是否屬於自由身記者、有否長期受聘於單一傳媒機構，來質疑個別記者的專業，顯然是對自由身記者的定位和功能理解出錯，期望 閣下能及時調整。

而將自由身記者形容為「只是自稱freelance（失業或半失業？）」，更是對各行各業自由身工作者的貶低，本會期望作為國家領導人的閣下自重。

至於梁先生期望申請本會會員證，若梁先生有意成為本會「正式會員」，並如葉小姐般有資格申請本會記者證（而非 F 200 會員證），煩請梁先生提供證明， 閣下以新聞工作為主要收入來源；若梁先生自稱是自由身新聞工作者，亦請 閣下提供服務傳媒機構工作證，以及近一年刊登的新聞作品，相關要求詳列於本會網站，本會會一如所有申請，按既定機制和程序處理。

而葉家文小姐(而非閣下所寫的葉嘉雯)，正是根據上述程序，以她在各大國際傳媒包括美國有線新聞網絡(CNN)及半島電視台等的工作證明，取得本會會員證及記者證。根據警察通例第三十九章，持有本會會員證的人士，是警方認可的傳媒代表。這些資料都能從互聯網上查得。

記者素來自重，人必自侮而後人侮之。

香港記者協會
2019年10月30日

有5000萬洗鬼做新聞咩

果5000萬用晒啦？

已經有13個英美參議員/單位就GPhone出聲
快啲Rt and like and reply哂佢
全部響哂 /Task1

佢夠膽落場

面係人哋比

記者素來自重，人必自侮而後人侮之。

嘩屌,直接星你一大巴

舐共係主要收入

_係自己_

連埋澳紙應該唔只5000萬

你新聞收入過5000萬咪比記者證你囉

又係衝出黎柒
一個地區/中国国家既高官低智到咁 想唔亡國都難

push

垃圾就收聲啦

國家領導人

人必自侮而後人侮之

柒到

究竟佢痴完線未

689做(假)新聞

俾呢d人管治簡直係國恥

借位POST
《人權民主法》疑觸礁，侵侵老友揭內情！